<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Scouts - Gu칤as</title><link href="https://pythonscouts.com/" rel="alternate"></link><link href="https://pythonscouts.com/feeds/guias.atom.xml" rel="self"></link><id>https://pythonscouts.com/</id><updated>2023-09-25T17:30:00+02:00</updated><subtitle>Una web en Espa침ol para aprender a programar con Python.</subtitle><entry><title>C칩mo instalar Python en tu sistema operativo Windows?</title><link href="https://pythonscouts.com/instalar-python-windows/" rel="alternate"></link><published>2023-09-25T17:30:00+02:00</published><updated>2023-09-25T17:30:00+02:00</updated><author><name>Leodanis Pozo Ramos</name></author><id>tag:pythonscouts.com,2023-09-25:/instalar-python-windows/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Instalar Python en tu computador es el primer paso para aprender el lenguaje. Si usas Windows 10 o superior, aqu칤 encontrar치s los pasos necesarios para hacerlo.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En esta gu칤a, emplear치s el &lt;strong&gt;instalador oficial&lt;/strong&gt; para Windows que puedes descargar desde &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;&lt;code&gt;Python.org&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Tambi칠n conocer치s como Instalar Python desde la tienda de aplicaciones &lt;strong&gt;Microsoft Store&lt;/strong&gt;. Esta 칰ltima opci칩n es la recomendada por Microsoft, aunque el instalador oficial funciona perfectamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para seguir esta gu칤a de instalaci칩n de Python, es recomendable que tengas experiencia de trabajo en Windows. Es tambi칠n importante que tengas experiencia de trabajo con la terminal del sistema, PowerShell.&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;&lt;span class="toctitle"&gt;Contenidos&lt;/span&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#prerequisitos"&gt;Prerequisitos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#instalar-python-en-windows-usando-el-instalador-oficial"&gt;Instalar Python en Windows usando el instalador oficial&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-1-descargar-el-instalador-de-python-para-windows"&gt;Paso 1: Descargar el instalador de Python para Windows&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-2-ejecutar-el-instalador-de-python"&gt;Paso 2: Ejecutar el instalador de Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-3-verificar-la-instalacion-de-python"&gt;Paso 3: Verificar la instalaci칩n de Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#instalar-python-desde-microsoft-store"&gt;Instalar Python desde Microsoft Store&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="prerequisitos"&gt;Prerequisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para completar los pasos de esta gu칤a de instalaci칩n de Python en Windows, necesitas una computadora con Windows 10 o superior y conexi칩n a Internet. Adem치s, puedes requerir privilegios administrativos en dependencia del tipo de instalaci칩n que decidas hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo dem치s es segu칤r las instrucciones debajo, las cuales te guiar치n en la instalaci칩n tanto usando el instalador oficial como el que est치 disponible en la tienda de aplicaciones de Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalar-python-en-windows-usando-el-instalador-oficial"&gt;Instalar Python en Windows usando el instalador oficial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la manera recomendada para instalar Python en una computadora con Windows es emplear el instalador oficial que provee la &lt;a href="https://www.python.org/psf-landing/"&gt;Python Sofware Foundation (PSF)&lt;/a&gt; en el sitio web del lenguaje, &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;&lt;code&gt;Python.org&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Los pasos para completar la instalaci칩n son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador de Python para Windows dede la &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;p치gina de descargas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar el instalador y seguir las instrucciones en pantalla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificar que la instalaci칩n se complet칩 con 칠xito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;游냀&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A continuaci칩n encontrar치s una explicaci칩n detallada de estos pasos. Presta especial atenci칩n al paso n칰mero dos, pues de 칠l depende el 칠xito de la instalaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="paso-1-descargar-el-instalador-de-python-para-windows"&gt;Paso 1: Descargar el instalador de Python para Windows&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El primer paso para instalar Python en Windows es descargar el &lt;a href="https://www.python.org/downloads/windows/"&gt;instalador&lt;/a&gt; desde la p치gina oficial de descargas de &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;&lt;code&gt;Python.org&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/sitio-python.org.png" class="img-fluid mt-2" alt="Sitio oficial de Python"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Sitio oficial de Python&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez en esta p치gina, selecciona la opci칩n &lt;em&gt;Downloads&lt;/em&gt;. Generalmente, cuando seleccionas esta opci칩n, el sitio reconoce tu sistema operativo actual y te lleva directamente a la p치gina de descargas correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deber치s ver la siguiente p치gina en tu pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/pagina-descargas-python.png" class="img-fluid mt-2" alt="P치gina de descargas de Python para Windows"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;P치gina de descargas de Python para Windows&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez en la p치gina de descargas, es recomendable que descargues la versi칩n m치s reciente de Python que aparecer치 como la primera opci칩n. De esta manera, tendr치s acceso a las 칰ltimas novedades del lenguaje y estar치s al d칤a con las correcciones de errores y los parches de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;aside&gt;
En esta gu칤a, emplear치s el instalador ejecutable (`.exe`) que puedes obtener haciendo click en el bot칩n amarillo.
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;Luego de estas consideraciones, has click en la versi칩n de tu preferencia para comenzar la descarga del instalador de Python. Concluida la descarga, est치s listo para el pr칩ximo paso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="paso-2-ejecutar-el-instalador-de-python"&gt;Paso 2: Ejecutar el instalador de Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ejecuta el instalador de Python, ya sea desde tu carpeta de descargas o desde tu navegador de Internet. Al ejecutar el programa, aparecer치 la ventana siguiente en tu pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-ventana-inicial.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python, ventana inicial"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, ventana inicial&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Es la ventana inicial del instalador de Python. S칤, est치 en ingl칠s, pero no hay de qu칠 preocuparse. T칩malo como una pr치ctica necesaria. Adem치s, es probable que en tu ordenador te aparezca en espa침ol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta pantalla, inicia el instalador de Python 3.11.5 (64-bit) para Windows. Hay algo importante que debes hacer ahora y es seleccionar la opci칩n &lt;em&gt;Add python.exe to PATH&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-ventana-inicial-path.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python, ventana inicial - A침adir Python al path del sistema"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, ventana inicial - A침adir Python al path del sistema&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Con esto, el instalador a침adir치 el ejecutable de Python al &lt;em&gt;path&lt;/em&gt; (ruta) del sistema operativo. As칤, podr치s ejecutar el comando &lt;code&gt;python&lt;/code&gt; directamente desde la terminal PowerShell y Windows sabr치 donde encontrar el ejecutable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez hecha la selecci칩n, tienes dos opciones. Puedes hacer click en:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Install Now&lt;/em&gt; (Instalar Ahora) para comenzar la instalaci칩n &lt;strong&gt;standard&lt;/strong&gt; de Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Customize installation&lt;/em&gt; (Personalizar instalaci칩n) para personalizar la instalaci칩n con opciones adicionales&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En esta gu칤a, seleccionar치s la segunda opci칩n, la cual te lleva a la segunda ventana del instalador, &lt;em&gt;Optional Fatures&lt;/em&gt; (Caracter칤sticas Opcionales), que luce as칤:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-segunda-ventana-caracteristicas-opcionales.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python, segunda ventana - Caracter칤sticas Opcionales"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, segunda ventana - Caracter칤sticas Opcionales&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En esta ventana, todas las opciones est치n seleccionadas por defecto, lo cual es recomendable. Sin embargo, si no tienes pensado emplear IDLE en tu proceso de aprendizaje y desarrollo, entonces puedes desmarcar esta opci칩n. El resto de las opciones deber칤as mantenerlas seleccionadas para evitar futuros problemas.&lt;/p&gt;
&lt;aside&gt;
IDLE es el entorno de desarrollo integrado (IDE) por defecto de Python. Este programa provee una interfaz gr치fica para trabajo con el lenguaje y su int칠rprete. Como regla general, est치 includido en el instalador oficial en todas sus versiones.
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;Una vez que hayas decidido las caracter칤stica opcionales que deseas, puedes hacer click en el bot칩n &lt;em&gt;Next&lt;/em&gt; (Siguiente) para continuar. Te aparacer치 la ventana siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-tercera-ventana-opciones-avanzadas.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python, tercera ventana - Opciones Avanzadas"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, tercera ventana - Opciones Avanzadas&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En esta ventana, tienes unas cuantas opciones avanzadas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Install for all users&lt;/strong&gt; (Instalar para todos los usuarios): Recomendada si no eres el 칰nico usuario que usar치 Python en esta computadora. Requiere privilegios administrativos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associate files with Python&lt;/strong&gt; (Asociar archivos con Python): Recomendada porque esta opci칩n asocia los archivos Python con el lanzador y el editor de c칩digo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Create shortcuts for installed applications&lt;/strong&gt; (Crear accesos directos para las aplicaciones instaladas): Recommendada, pues crea accesos directos que te permitir치n acceder a Python y sus aplicaciones de forma r치pida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Add Python to environment variables&lt;/strong&gt; (A침adir Python a las variables de entorno): Recomendada poque habilita la ejecuci칩n directa de Python.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precompile standard library&lt;/strong&gt; (Precompilar la biblioteca est치ndard): No requerida. Esta opci칩n precompila los archivos Python de la biblioteca est치ndard, lo cual puede demorar la instalaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download debugging symbols&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;Download debug binaries&lt;/strong&gt;: Recomendadas cuando planeas crear extensiones en C o C++.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para seguir esta gu칤a, deber치s seleccionar la primera opci칩n:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-tercera-ventana-opciones-avanzadas-seleccion.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python, tercera ventana - Selecci칩n de Opciones Avanzadas"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, tercera ventana - Selecci칩n de Opciones Avanzadas&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Notar치s que la opci칩n de precompilar la instalaci칩n se selecciona autom치ticamente. Este comportamiento tiene el fin de optimizar el funcionamiento de Python cuando lo instalas para varios usuarios y estos pueden no tener acceso de escritura en el directorio destino, el cual tambi칠n cambia autom치ticamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, has click en el bot칩n &lt;em&gt;Install&lt;/em&gt; (Instalar) para comenzar la instalaci칩n de Python. Ver치s la siguiente ventana en tu pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-cuarta-ventana-instalacion.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python - Ventana de instalaci칩n"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python - Ventana de instalaci칩n&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La instalaci칩n no debe tomar mucho tiempo. En cualquier caso, puedes recostarte y relajarte mientra el instalador hace su trabajo. Una vez concluido el proceso, aprarecer치 la ventana de instalaci칩n exitosa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-windows/instalador-python-quinta-ventana-resumen.png" class="mx-auto d-block mt-2" alt="Instalador de Python - Ventana de resumen"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python - Ventana de resumen&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Esta ventana es la confirmaci칩n de que ha concluido la instalaci칩n de Python en tu sistema operativo Windows. Es recomendable que visites el link a la p치gina sobre &lt;a href="https://docs.python.org/es/3.11/using/windows.html"&gt;c칩mo usar Python en Windows&lt;/a&gt;. All칤 encontr치s informaci칩n valiosa que puede servirte de mucho.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="paso-3-verificar-la-instalacion-de-python"&gt;Paso 3: Verificar la instalaci칩n de Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayas ejecutado los pasos anteriores, Python estar치 instalado en tu sistema operativo. Para confirmar que lo tienes, abre una ventana de PowerShell y ejecuta el comando siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;PS&amp;gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;python&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;--version
Python&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;3&lt;/span&gt;.11.5
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este comando imprime la versi칩n de Python que tienes instalada por defecto. Con esto has concluido la instalaci칩n de Python usando el instalador oficial para Windows. Ahora est치s listo para escribit tu &lt;a href="https://pythonscouts.com/python-hola-mundo/"&gt;primer programa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalar-python-desde-microsoft-store"&gt;Instalar Python desde Microsoft Store&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los usuarios que comienzan con Python en un sistema operativo Windows, Microsoft recomienda instalar la aplicaci칩n desde su tienda de aplicaciones. Si prefieres instalar Python de esta forma, entonces puedes seguir los pasos siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ve al men칰 &lt;em&gt;Inicio&lt;/em&gt; y escribe &lt;code&gt;Microsoft Store&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz click en el enlace para abrir la tienda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona la barra de &lt;em&gt;B칰squeda&lt;/em&gt; y escribe &lt;code&gt;Python&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona qu칠 versi칩n de Python que te gustar칤a usar. Nuevamente, deber칤as usar la versi칩n m치s reciente para que tengas disponibles las nuevas caracter칤sticas del lenguaje.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Has click en el &lt;em&gt;Obtener&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Get&lt;/em&gt;) para descargar e instalar la versi칩n seleccionada.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una vez ejecutados esto pasos, deber치s tener Python instalado en tu sistema operativo. Nuevamente, para confirmar que la instalaci칩n fue exitosa, abre tu PowerShell y ejecutal el comando siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="n"&gt;PS&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Python&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;-version&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El instalador de Python disponible en la tienda de aplicaciones Microsoft Store tambi칠n incluye &lt;a href="https://pip.pypa.io/en/stable/"&gt;&lt;code&gt;pip&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;, el gestor de paquetes por defecto de Python. Puedes confirmar que &lt;code&gt;pip&lt;/code&gt; tambi칠n est치 instalado ejecutando &lt;code&gt;pip --version&lt;/code&gt; en tu sesi칩n de PowerShell.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Instalar Python en tu ordenador es el primer paso en tu empe침o de aprender a programar con el lenguaje. Nuevamente, recuerda que los pasos a seguir para completar la instalaci칩n con el instalador oficial para Windows son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador de Python para Windows dede la &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;p치gina de descargas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar el instalador y seguir las instrucciones en pantalla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificar que la instalaci칩n se complet칩 con 칠xito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;游냀&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Luego de completados estos pasos, est치s listo para comenzar a explorar las bondades de Python como lenguaje de programaci칩n.&lt;/p&gt;</content><category term="Gu칤as"></category><category term="python"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>C칩mo instalar Python en tu sistema operativo macOS?</title><link href="https://pythonscouts.com/instalar-python-macos/" rel="alternate"></link><published>2023-08-29T19:00:00+02:00</published><updated>2023-08-29T19:00:00+02:00</updated><author><name>Leodanis Pozo Ramos</name></author><id>tag:pythonscouts.com,2023-08-29:/instalar-python-macos/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Instalar Python en tu odenador es el primer paso para aprender el lenguaje. Si tienes una computadora Mac, aqu칤 aprender치s los pasos necesarios para instalar Python de manera r치pida y confiable en el sistema operativo macOS.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Para instalar Python, emplear치s el &lt;strong&gt;instalador oficial&lt;/strong&gt; para macOS que puedes descargar desde &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;&lt;code&gt;Python.org&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Es recomendable que tengas experiencia de trabajo en sistemas macOS para poder seguir esta gu칤a de instalaci칩n de Python. Es especialmente importante tener conocimientos b치sicos sobre la terminal del sistema y c칩mo emplearla.&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;&lt;span class="toctitle"&gt;Contenidos&lt;/span&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#prerequisitos"&gt;Prerequisitos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#instalar-python-en-macos-usando-el-instalador-oficial"&gt;Instalar Python en macOS usando el instalador oficial&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-1-descargar-el-instalador-de-python-para-macos"&gt;Paso 1: Descargar el instalador de Python para macOS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-2-ejecutar-el-instalador-de-python"&gt;Paso 2: Ejecutar el instalador de Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#paso-3-verificar-la-instalacion"&gt;Paso 3: Verificar la instalaci칩n&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="prerequisitos"&gt;Prerequisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para completar los pasos de esta gu칤a de instalaci칩n de Python en macOS, necesitas una computadora con este sistema operativo. Adem치s, requieres tener privilegios root y una conexi칩n a Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo dem치s es solo seguir las instrucciones m치s abajo!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalar-python-en-macos-usando-el-instalador-oficial"&gt;Instalar Python en macOS usando el instalador oficial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La manera recomendada para instalar Python en una computadora Mac es emplear el instalador oficial que provee la &lt;a href="https://www.python.org/psf-landing/"&gt;Python Sofware Foundation (PSF)&lt;/a&gt; en el sitio web del lenguaje, &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;&lt;code&gt;Python.org&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Los pasos para completar la instalaci칩n son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador de Python para macOS dede la &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;p치gina de descargas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar el instalador y seguir las instrucciones en pantalla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificar que la instalaci칩n se complet칩 con 칠xito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;游냀&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A continuaci칩n encontrar치s una explicaci칩n detallada de estos pasos. Presta especial atenci칩n al paso n칰mero dos. De 칠l depender치 el 칠xito de la instalaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="paso-1-descargar-el-instalador-de-python-para-macos"&gt;Paso 1: Descargar el instalador de Python para macOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debes hacer es descargar el instalador de Python para macOS desde el sitio oficial del lenguaje, &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;Python.org&lt;/a&gt;, que luce de la manera siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/sitio-python.org.png" class="img-fluid mt-2" alt="Sitio oficial de Python"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Sitio oficial de Python&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez en esta p치gina, selecciona la opci칩n &lt;em&gt;Downloads&lt;/em&gt;. Generalmente, cuando seleccionas esta opci칩n, el sitio reconoce tu sistema operativo actual y te lleva directamente a la p치gina de descargas correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deber치s ver la siguiente p치gina en tu pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/pagina-descargas-python.png" class="img-fluid mt-2" alt="P치gina de descargas de Python para macOS"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;P치gina de descargas de Python para macOS&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez en la p치gina de descargas, es recomendable que descargues la versi칩n m치s reciente que aparecer치 como la primera opci칩n. De esta manera, tendr치s acceso a las 칰ltimas novedades del lenguaje y estar치s al d칤a con las correcciones de errores y los parches de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tambi칠n puedes seleccionar una versi칩n m치s antigua si lo deseas. Para esto, desplazate hacia abajo en la p치gina de descargas e identifica la versi칩n deseada.&lt;/p&gt;
&lt;aside&gt;
En esta gu칤a, emplear치s el instalador universal (&lt;code&gt;.pkg&lt;/code&gt;) de 64-bit para macOS 10.9 o superior. Este instalador provee la versi칩n 3.11.5 de Python. Puedes descargarlo directamente haciendo click en el bot칩n amarillo.
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;Luego de estas consideraciones, has click en la versi칩n de tu preferencia para comenzar la descarga del instalador de Python. Una vez concluida la descarga, est치s listo para el pr칩ximo paso.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="paso-2-ejecutar-el-instalador-de-python"&gt;Paso 2: Ejecutar el instalador de Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ejecuta el instalador de Python ya sea desde tu carpeta de descargas, desde tu navegador, o desde el dock de tu escritorio macOS. Al ejecutar el programa, aparecer치 la ventana siguiente en tu pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-ventana-inicial.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, ventana inicial"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, ventana inicial&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Es la ventana inicial del instalador de Python. S칤, est치 en ingl칠s, pero no hay de qu칠 preocuparse. T칩malo como una pr치ctica necesaria. Adem치s, es probable que en tu ordenador te aparezca todo en espa침ol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta pantalla, Python 3.11.5 te da la beinvenida a su instalador. Se trata de la versi칩n dise침ada para macOS 10.9 o superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes hacer click en el bot칩n &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt; (Continuar) para proseguir con la instalaci칩n. Esta acci칩n te lleva a la segunda ventana del instalador, &lt;em&gt;Read Me&lt;/em&gt;, la cual luce de la manera siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-segunda-ventana-readme.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, segunda ventana: Readme"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, segunda ventana: Readme&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En esta ventana, encontrar치s informaci칩n importante sobre la instalaci칩n. Puedes leer todo el contenido si lo deseas. Una vez que concluyas la lectura, haz click nuevamente en el bot칩n &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;. Acceder치s a la tercera ventana del instalador:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-tercera-ventana-licencia.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, tercera ventana: Licencia"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, tercera ventana: Licencia&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Aqu칤 encontrar치s informci칩n sobre la licencia de software bajo la cual se distribuye Python. Nuevamente, puedes leerla si es un tema que te interesa. Para tu tranquilidad, la licencia de Python pertime el uso del lenguaje tanto en aplicaciones de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%B3digo_abierto"&gt;c칩digo abierto&lt;/a&gt;, como en proyectos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haz click en el bot칩n &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt; y acepta los t칠rminos de la licencia para proseguir. La siguiente ventana te permitir치 seleccionar el disco de tu Mac donde deseas instalar Python. Si tu Mac tiene la configuraci칩n de discos por defecto, entonces el disco destino ser치 &lt;strong&gt;Macintosh HD&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-cuarta-ventana-hd-destino.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, cuarta ventana: Disco destino"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, cuarta ventana: Disco destino&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Con la configuraci칩n de discos por defecto, no tienes que realizar ning칰n paso adicional. Solo has click nuevamente en el bot칩n &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt; del instalador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pr칩xima ventana te permitir치 seleccionar el tipo de instalaci칩n. Aqu칤 tienes dos opciones:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Instalaci칩n &lt;strong&gt;est치ndard&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalcai칩n &lt;strong&gt;personalizada&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La ventana de instalaci칩n est치ndard luce como se muestra a continuaci칩n:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-quinta-ventana-instalacion-estandard.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n est치ndard"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n est치ndard&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de instalaci칩n incluye todas las funcionalidades de Python para macOS. Por lo tanto, es la instalaci칩n recomendada si est치s comenzando con Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si deseas personalizar tu instalaci칩n, puedes seleccionar el bot칩n &lt;em&gt;Customize&lt;/em&gt; para acceder a la vista siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-quinta-ventana-instalacion-personalizada.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n personalizada"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n personalizada&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En esta ventana, puedes hacer click en cada una de las opciones para obtener informaci칩n adicional. Por ejemplo, si pinchas la opci칩n &lt;em&gt;GUI Applications&lt;/em&gt;, obtendr치s la sigiuente vista:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-quinta-ventana-instalacion-personalizada-opciones.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n personalizada, opciones"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, quinta ventana: Instalaci칩n personalizada, opciones&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si no tienes pensado emplear IDLE en tu proceso de aprendizaje y desarrollo, entonces puedes desmarcar esta opci칩n. El resto de las opciones son recomendables para evitar futuros problemas, as칤 que no deber칤as desmarcarlas.&lt;/p&gt;
&lt;aside&gt;
IDLE es el entorno de desarrollo integrado (IDE) por defecto de Python. Este programa provee una interfaz gr치fica para trabajo con el lenguaje y su int칠rprete. Como regla general, est치 includido en el instalador oficial en todas sus versiones.
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;Una vez que hayas personalizado tu instalaci칩n, puedes hacer click en el bot칩n &lt;em&gt;Install&lt;/em&gt; para comenzar. Deber치s introducir tu nombre de usuario y tu contrase침a. Ten en cuenta que debes tener privilegios administrativos para concluir la instalaci칩n.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso de instalaci칩n comenzar치:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-sexta-ventana-instalacion.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, sexta ventana: Instalaci칩n"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, sexta ventana: Instalaci칩n&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La instalaci칩n no debe tomar mucho tiempo. En cualquier caso, puedes recostarte y relajarte mientra el instalador de Python hace su trabajo. Una vez concluido el proceso, recibir치s un resumen de la instalaci칩n:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../images/articles/instalar-python-macos/instalador-python-septima-ventana-resumen.png" class="img-fluid mt-2" alt="Instalador de Python, s칠ptima ventana: Resumen instalaci칩n"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="text-center mb-5 lead"&gt;&lt;em&gt;Instalador de Python, s칠ptima ventana: Resumen instalaci칩n&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Esta ventana es la confirmaci칩n de que ha concluido la instalaci칩n de Python en tu sistema operativo macOS. Es importante que instales los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Seguridad_de_la_capa_de_transporte"&gt;certificados SSL&lt;/a&gt; para evitar problemas de conexi칩n cuando emplees algunas de las herramientas de Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalar los certificados, ve a la carpeta de aplicaciones de tu Mac, localiza la carpeta Python 3.11, has click derecho sobre el archivo &lt;code&gt;Install Certificates.command&lt;/code&gt; y selecciona la opci칩n &lt;code&gt;Abrir con -&amp;gt; Terminal.app&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="paso-3-verificar-la-instalacion"&gt;Paso 3: Verificar la instalaci칩n&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayas ejecutados los pasos anteriores, Python estar치 instalado en tu sistema operativo. Para confirmar que lo tienes, abre una ventana de Terminal y ejecuta el comando siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;python&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;--version&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;
Python&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;3&lt;/span&gt;.11.5
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este comando imprime la versi칩n de Python que tienes instalada por defecto. Con esto has concluido la instalaci칩n de Python usando el instalador oficial para masOS. Ahora est치s listo para escribit tu &lt;a href="https://pythonscouts.com/python-hola-mundo/"&gt;primer programa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Instalar Python en tu ordenador es el primer paso en tu empe침o de aprender a programar con el lenguaje. Nuevamente, recuerda que los pasos a seguir para completar la instalaci칩n son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador de Python para macOS dede la &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;p치gina de descargas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar el instalador y seguir las instrucciones en pantalla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificar que la instalaci칩n se complet칩 con 칠xito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;游냀&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Luego de completados estos pasos, est치s listo para comenzar a explorar las bondades de Python como lenguaje de programaci칩n.&lt;/p&gt;</content><category term="Gu칤as"></category><category term="python"></category><category term="macos"></category></entry><entry><title>C칩mo escribir tu primer programa en Python: Hola, mundo!</title><link href="https://pythonscouts.com/python-hola-mundo/" rel="alternate"></link><published>2023-08-15T20:00:00+02:00</published><updated>2023-08-15T20:00:00+02:00</updated><author><name>Leodanis Pozo Ramos</name></author><id>tag:pythonscouts.com,2023-08-15:/python-hola-mundo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; es el t칤pico primer programa que escribir치s cuando comienzas a aprender un lenguaje de programaci칩n como Python. El programa consiste en imprimir la frase &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en la pantalla de tu ordenador. En esta gu칤a, aprender치s c칩mo escribir tu &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en Python.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aqu칤 aprender치s:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qu칠 es Python y para qu칠 puedes emplearlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C칩mo escribir el &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en Python&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para seguir esta gu칤a, deber칤as tener conocimientos b치sicos de trabajo en la l칤nea de comandos o terminal de tu sistema operativo actual.&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;&lt;span class="toctitle"&gt;Contenidos&lt;/span&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#que-es-python"&gt;Qu칠 es Python?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#como-escribo-el-hola-mundo-en-python"&gt;Como escribo el Hola, mundo! en Python?&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hola-mundo-desde-una-sesion-interactiva"&gt;Hola, mundo! desde una sesi칩n interactiva&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hola-mundo-desde-un-archivo-py"&gt;Hola, mundo! desde un archivo .py&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="que-es-python"&gt;Qu칠 es Python?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python es un lenguaje de programaci칩n de alto nivel. Su sintaxis es muy clara y legible. Sus construcciones sint치cticas se asemejan mucho al idioma ingl칠s. Estas, y otras caracter칤sticas, han propiciado que Python se convierta en un lenguaje muy popular, llegando a convertirse en una herramienta imprescindible para muchos profesionales de distintas disciplinas e industrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He aqu칤 como la &lt;a href="https://docs.python.org/es/3/index.html"&gt;documentati칩n oficial&lt;/a&gt; define a Python:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Python es un lenguaje interpretado, interactivo y orientado a objetos. Incorpora m칩dulos, excepciones, tipado din치mico, tipos de datos de muy alto nivel y clases. Python combina un poder destacado con una sintaxis muy clara. Tiene interfaces a muchas llamadas de sistema y bibliotecas, as칤 como a varios sistemas de ventana, y es extensible en C o C++. Tambi칠n es usable como un lenguaje de extensi칩n para aplicaciones que necesitan una interfaz programable. Por 칰ltimo, Python es portable: corre en muchas variantes de Unix, en Mac y en Windows 2000 y posteriores. (&lt;a href="https://docs.python.org/es/3/faq/general.html#what-is-python"&gt;Fuente&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como puedes ver, Python es un lenguaje de programaci칩n con mucho potencial. Puede que no sea apropiado para escribir un sistema operativo, pero puedes usarlo en casi todo lo dem치s. Las aplicaciones pr치cticas de Python incluyen las siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Desarrollo web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollo de aplicaciones de escritorio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creaci칩n de herramientas de consola&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciencia de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollo de juegos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendisaje autom치tico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia artificial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DevOps y automatizaci칩n&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistemas embebidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rob칩tica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ten en cuenta que esta lista es solo una muestra de todo el 치mplio espectro de disciplinas donde Python se ha ganado un lugar importante.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="como-escribo-el-hola-mundo-en-python"&gt;Como escribo el &lt;code&gt;Hola, mundo!&lt;/code&gt; en Python?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ahora que sabes de qu칠 va Python Scouts y principalmente qu칠 es Python y d칩nde puedes emplearlo, es tiempo de escribir tu primer programa en el lenguaje. Como es tradici칩n, el primer programa que se escribe cuando comienzas a aprender un lenguaje de programaci칩n es el &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un progmama muy elemental que muestra la frase &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en la pantalla de tu computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python ofrece dos modos b치sicos de trabajo. Puedes trabajar en modo:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Interactivo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Script&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;El modo &lt;strong&gt;interactivo&lt;/strong&gt; consiste en ejecutar el interprete Python desde tu l칤nea de comandos o terminal usando el comando &lt;code&gt;python&lt;/code&gt;. Este modo de trabajo es 칰til cuando deseas probar ideas y fragmentos de c칩digo de manera r치pida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el modo &lt;strong&gt;script&lt;/strong&gt; es cuando pones tu c칩digo en un archivo con extensi칩n &lt;code&gt;.py&lt;/code&gt; y corres este archivo en tu ordenador como un programa ejecutable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las secciones siguientes, aprender치s a crear tu &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; usando Python en los dos modos de trabajo descritos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hola-mundo-desde-una-sesion-interactiva"&gt;&lt;code&gt;Hola, mundo!&lt;/code&gt; desde una sesi칩n interactiva&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para comenzar una sesi칩n interactiva de Python, abre una ventana de l칤nea de comandos o terminal en tu computadora. Los pasos para abrir una terminal variar치n en dependencia de tu sistema operativo. En macOS y Linux, generalmente encontrar치s una aplicaci칩n llamada &lt;em&gt;Terminal&lt;/em&gt;. Si trabajas en Windows, entonces puedes usar algo como PowerShell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que tengas tu terminal abierta, ejecuta el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;python
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este comando inicia el interprete Python. El interprete es el programa que te permite interpretar y ejecutar c칩digo escrito en lenguaje Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, notar치s que las personas usan el t칠rmino Python para referirse tanto al lenguaje como al interprete, pero debes saber que hay una diferenncias entre estos conceptos para que puedas identificar de qu칠 se est치 hablando en cada contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que ejecutes el comando anterior, ver치s en pantalla un mensaje de presentaci칩n de tu actual versi칩n de Python e inmediatamente te aparecer치 el indicador (&lt;em&gt;prompt&lt;/em&gt;) primario del interprete. Este indicador consiste en tres signos de &lt;em&gt;mayor que&lt;/em&gt;, &lt;code&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora escribe el siguiente c칩digo y presiona &lt;em&gt;Enter&lt;/em&gt; al final:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Hola, mundo!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;Hola&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;mundo&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;!&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Al presionar enter, Python ejecuta el c칩digo que has introducido e inmediatamente imprime &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en la siguiente l칤nea. Y eso es todo! Ya escribiste tu &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay dos cosas fundamentales que debes saber sobre esta l칤nea de c칩digo. Primeramente, se trata de una llamada a la funci칩n integrada (&lt;em&gt;built-in&lt;/em&gt;) &lt;a href="https://docs.python.org/3/library/functions.html#print"&gt;&lt;code&gt;print()&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Como su nombre sugiere, esta funci칩n te permite imprimir texto en la salida est치ndard de t칰 computadora. Esta salida es tu pantalla por defecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como argumento a la funci칩n &lt;code&gt;print()&lt;/code&gt;, empleas la frase o mensaje que deseas imprimir en pantalla. En este caso, el habitual saludo &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; Y con eso ya escribiste tu primer programa Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hola-mundo-desde-un-archivo-py"&gt;&lt;code&gt;Hola, mundo!&lt;/code&gt; desde un archivo &lt;code&gt;.py&lt;/code&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para escribir tu programa &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; y ejecutarlo desde un archivo Python, abre tu editor de c칩digo preferido y crea un nuevo archivo llamado &lt;code&gt;hola.py&lt;/code&gt; en tu carpeta de trabajo. Luego a침ade el mismo c칩digo de la secci칩n anterior y salva los cambios:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="c1"&gt;# hola.py&lt;/span&gt;

&lt;span class="nb"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Hola, mundo!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez que hayas creado tu archivo &lt;code&gt;hola.py&lt;/code&gt; y a침adido el c칩digo necesario, puedes abrir una nueva terminal y ejecutar el siguiente comando:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;python&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;hola.py
Hola,&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;mundo!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En este caso, el interprete Python corre en modo script usando t칰 archivo &lt;code&gt;hola.py&lt;/code&gt; como entrada. El interprete lee tu c칩digo y lo ejecuta l칤nea por l칤nea produciendo la salida deseada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="resumiendo"&gt;Resumiendo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Has aprendido a escribir tu primer programa, el &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; usuando Python. Los pasos necesarios para escribir y ejecutar este programa se resumen en:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Crea un archivo Python (&lt;code&gt;hola.py&lt;/code&gt;) en tu editor de c칩digo favorito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A침ade la l칤nea de c칩digo &lt;code&gt;print("Hola, mundo!")&lt;/code&gt; y salva los cambios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre una ventana de l칤nea de comandos o terminal en tu carpeta de trabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecuta el comando &lt;code&gt;python hola.py&lt;/code&gt; para correr el programa&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una vez que hayas ejecutado estos pasos, ver치s la frase &lt;em&gt;Hola, mundo!&lt;/em&gt; en la pantalla de tu ordenador. Eso es todo! Ya has escrito tu primer programa en Python! M치s importante a칰n, has aprendido a ejecutar c칩digo Python. Estos conocimientos te servir치n de base en tu empe침o de aprender el lenguaje.&lt;/p&gt;</content><category term="Gu칤as"></category><category term="python"></category></entry></feed>